## Все работы все еще проводим из админбокса по адресу sbox.slurm.io

> Переходим в директорию с практикой.
```bash
cd ~/slurm/practice/1.2.kube-basics-practice
```

> Открываем файл kube/ingress.yaml
> В нем находим
```yaml
    - host: student<номер своего логина>.k8s.slurm.io
```
> И меняем на номер своего логина

> Создаем все объекты в директории kube/
```bash
kubectl apply -f kube/
```
> В ответ должны увидеть
```bash
configmap "fileshare" created
deployment.extensions "fileshare" created
ingress.extensions "fileshare" created
persistentvolumeclaim "fileshare" created
service "fileshare" created
```
> Смотрим на поды
```bash
kubectl get pod
```
> Видим
```bash
NAME                         READY     STATUS    RESTARTS   AGE
fileshare-84cd866ffb-k79wh   1/1       Running   0          1m
fileshare-84cd866ffb-sl5v6   1/1       Running   0          1m
```
> Пробуем проверить, что наше приложение доступно черех ингресс
```bash
curl -i student<номер своего логина>.k8s.slurm.io
```
> В ответ получаем
```bash
HTTP/1.1 200 OK
Server: nginx/1.13.12
Date: Sun, 27 Jan 2019 15:09:36 GMT
Content-Type: application/octet-stream
Content-Length: 27
Connection: keep-alive

fileshare-84cd866ffb-sl5v6
```
> И по пути файлшары
```bash
curl -i student<номер своего логина>.k8s.slurm.io/files/
```
> Видим
```bash
HTTP/1.1 200 OK
Server: nginx/1.13.12
Date: Sun, 27 Jan 2019 15:10:26 GMT
Content-Type: text/html
Transfer-Encoding: chunked
Connection: keep-alive
Vary: Accept-Encoding

<html>
<head><title>Index of /files/</title></head>
<body bgcolor="white">
<h1>Index of /files/</h1><hr><pre><a href="../">../</a>
</pre><hr></body>
</html>
```
> Пробуем загрузить файл
```
curl -i student<номер своего логина>.k8s.slurm.io/files/ -T kube/configmap.yaml
```
> Проверяем что файл действительно загрузился и мы можем его прочитать
```bash
curl -i student<номер своего логина>.k8s.slurm.io/files/
```
> В ответ
```bash
HTTP/1.1 200 OK
Server: nginx/1.13.12
Date: Sun, 27 Jan 2019 15:15:30 GMT
Content-Type: text/html
Transfer-Encoding: chunked
Connection: keep-alive
Vary: Accept-Encoding

<html>
<head><title>Index of /files/</title></head>
<body bgcolor="white">
<h1>Index of /files/</h1><hr><pre><a href="../">../</a>
<a href="configmap.yaml">configmap.yaml</a>                                     27-Jan-2019 15:14                 464
</pre><hr></body>
</html>
```
> И по команде
```bash
curl -i student<номер своего логина>.k8s.slurm.io/files/configmap.yaml
```
> возвращается содержимое загруженного файла

> Пробуем удалить один из подов
```bash
kubectl get pod
kubectl delete pod <имя одного из подов из предыдущей команды>
```
> Проверяем что загруженный файл все еще на месте
```bash
curl -i student<номер своего логина>.k8s.slurm.io/files/
```
> В ответ
```bash
HTTP/1.1 200 OK
Server: nginx/1.13.12
Date: Sun, 27 Jan 2019 15:15:30 GMT
Content-Type: text/html
Transfer-Encoding: chunked
Connection: keep-alive
Vary: Accept-Encoding

<html>
<head><title>Index of /files/</title></head>
<body bgcolor="white">
<h1>Index of /files/</h1><hr><pre><a href="../">../</a>
<a href="configmap.yaml">configmap.yaml</a>                                     27-Jan-2019 15:14                 464
</pre><hr></body>
</html>
```

> Обновляем конфигмап
```bash
kubectl edit configmap fileshare
```
> В открывшемся редакторе находим строчку
```bash
      location /files {
```
> и меняем ее на
```bash
      location /data {
```
> Сохраняем и выходим из редактора
> Смотрим в логи любого пода
```bash
kubectl get pod
kubectl logs -f <имя одного из подов из предыдущей команды>
```
> и ждем появления сообщения
```bash
2019/02/01 11:23:47 [notice] /docker-entrypoint.sh: reloaded Nginx config
```
> После этого проверяем что изменения в конфиге действительно применились
```bash
curl -i student<номер своего логина>.k8s.slurm.io/files/
```
> Отвечает теперь hostname
```bash
HTTP/1.1 200 OK
Server: nginx/1.13.12
Date: Sun, 27 Jan 2019 15:25:55 GMT
Content-Type: application/octet-stream
Content-Length: 27
Connection: keep-alive

fileshare-84cd866ffb-k79wh
```
> А по пути /data/
```bash
curl -i student<номер своего логина>.k8s.slurm.io/data/
```
> Мы видим загруженный файл
```bash
HTTP/1.1 200 OK
Server: nginx/1.13.12
Date: Sun, 27 Jan 2019 15:27:09 GMT
Content-Type: text/html
Transfer-Encoding: chunked
Connection: keep-alive
Vary: Accept-Encoding

<html>
<head><title>Index of /data/</title></head>
<body bgcolor="white">
<h1>Index of /data/</h1><hr><pre><a href="../">../</a>
<a href="configmap.yaml">configmap.yaml</a>                                     27-Jan-2019 15:14                 464
</pre><hr></body>
</html>
```

> Чистим за собой кластер
```bash
kubectl delete -f kube/
```
